# Тестовый проект (test_ka)

### 23.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] решение issue5 (общие замечания), issue6 (сброс кеширования)
    - [-] issue2 при задании ограничения типа `<int:idx>` выводится ошибка 404 вместо 400 (решено закрыть проблему)
    - [+] OMS2: предварительное знакомство

### 22.09.21
1. [+] Сборка контейнеров postgis+pgadmin, postgis+omnidb
2. [+] Изучение PostGIS (продолжение)

### 21.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Работа через production сервер (uwsgi+nginx)
    - [+] Выбор варинта запуска: development/production
    - [+] Публикация релиза v0.1
    - [+] Исправление ошибок PEP-8

### 20.09.21
1. [+] Изучение PostGIS

### 17.09.21
1. [+] Настройка WSGI (uWSGI) сервера
2. [+] Настройка балансира nginx (система nginx-uwsgi-flaskapp)

### 16.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Локализация объектов по имени
    - [+] issue4 пропуск фильтрации filter узловых объектов

### 15.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Изменить тип id Integer на Serial в PostgreSQL
    - [+] issue3 не создается колонка id в postgres с автоинкрементом (тип serial или identity)
2. [+] Git: разобраться c ветками develop/master

### 14.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Добавить запросы POST, PUT, DELETE
    - [+] Docker: автоматическое обновление изменений приложения в контейнере

### 13.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Кеширование ответов
    - [+] Упаковка приложения в docker-контейнер
2. Docker: изучение сетевого взаимодействия
    - [+] Запуск проекта в режиме хоста
    - [+] Запуск проекта в режиме моста

### 10.09.21
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Настройка окружения env и вариантов конфигурации приложения

### 09.09.2021
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Кеширование ответов (частично)
    - [+] Упаковка приложения в docker-контейнер (частично)
    - [-] Проблема с остановкой docker-контейнеров (неясно, отложено)

### 08.09.2021
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Применение Flask-RESTful
    - [+] Ошибочные запросы (редактирование вывода json)
    - [-] Ошибочные запросы (вывод xml) (нужно переопределение handle_error)
    - [+] Реализация механизма прав доступа на основе Flask-HTTPAuth

### 07.09.2021
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Issue параметр filter не работает
        - [+] Предварительный механизм фильтрации (все узлы остаются, удаляются только листья)
        - [+] Окончательный вариант (удалить узлы, не имеющие видимых children)
    - [+] Изучение правил RESTful и применение в тестовом проекте
2. [+] Изучение Redis (предварительно)

### 06.09.2021
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Issue возврат Row вместо BaseObject
    - [+] Определение объекта фильтрации в случае нерелевантных узловых точек
2. [+] Изучение Flask-Session

### 03.09.2021
1. [+] Изучение PostgreSQL
    - [+] Работа с деревьями (рекурсией) (частично, просто адаптация гугл-варианта)
2. [+] Тестовый проект: изменение хранения объекта (только parent, без полного пути)
3. [+] SQLAlchemy: реализация рекурсивного запроса
4. [+] Postman: установка и изучение

### 02.09.2021
1. [+] Работа с тестовым проектом: перевод на SQLAlchemy/PostgrSQL

### 01.09.2021
1. [+] Изучение: SQLAlchemy
    - [+] ORM
    - [+] SQLAlchemy и Flask (предварительно)

### 31.08.2021
1. [+] Изучение: PostgreSQL (базовые принципы, простые запросы)
2. [+] Работа с тестовым проектом: перевод на PostgreSQL (в том виде, что был на MySQL)
3. [+] Изучение: SQLAlchemy (технология Core)

### 30.08.2021
1. [+] Изучение: контейнеры Docker
    - [+] Установка образов mysql, postgres
    - [-] yaml (пока не нужен)
    - [-] dockerfile (толком не заработало, контейнер запускается и вылетает)
    - [+] docker-compose (почему не заработал expose ?)
2. [+] Настройка работы БД с dBeaver и VS Code

### 27.08.2021
1. [+] Изучение: контейнеры Docker
    - [+] Установка Docker
    - [+] Изучение docker
    - [+] Интеграция с VS Code

### 26.08.2021
1. Работа с тестовым проектом
    - [+] Клонировать старый проект
    - [+] Установить сборку (ampps)
    - [+] Настроить MySQL
    - [+] Запустить тестовый проект
    - [+] Создать скрипт запуска runme
    - [+] Выделить скрипт подключения БД
    - [+] Разбить код на логические части

### Дополнительный контент (25.08.2021)
1. [+] Подготовка к работе
    - [+] Корпоративная культура
    - [+] Redmine - описание работы (получить доступ)
    - [+] Slack - корпоративное общение
    - [+] VS Code - установка и настройка
    - [+] GitLab - подключение, синхронизация с VS Code